<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!-- Copyright (C) 2012-2013 The CyanogenMod Project

Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
you may not use this file except in compliance with the License.
You may obtain a copy of the License at

    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
See the License for the specific language governing permissions and
limitations under the License.

Per article 5 of the Apache 2.0 License, some modifications to this code
were made by the OmniROM Project.

Modifications Copyright (C) 2013 The OmniROM Project

This program is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU General Public License
as published by the Free Software Foundation; either version 3
of the License, or (at your option) any later version.

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with this program; if not, write to the Free Software
Foundation, Inc., 51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301, USA.
-->
<resources>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Optimiranje Codec-a</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Postavke za digitalno/analogni pretvarač</string>
  <string name="help_text"><b>Što je DSP Manager?</b>
\n\n
DSP Manager je aplikacija za audio podešavanje po izlazu. <i>DSP</i> stoji za
Digitalnu Obradu Signala (eng.), a dio <i>Manager</i> se odnosi na činjenicu da
DSP zapravo nije pokrenut unutar same aplikacije; Manager može samo
omogućiti upravljanje aplikacijama koje odgovaraju tehničkim mogućnostima zvučnih efekata Androida, tj većine muzičkih aplikacija.
\n\n\n
<b>Filozofija</b>
\n\n
CyanogenMod-ova audio obrada podržava četiri različite izlazne kategorije:
žičane slušalice, USB audio, zvučnik telefona i bluetooth slušalice. Postoji zasebna
konfiguracijska ploča za svaku od tih izlaznih kategorija. Filozofija DSP Managera je
ispraviti određene nedostatke svakog pojedinog audio izlaza, kako bi se postigao najkvalitetniji rezultat slušanja.
\n\n
Za razliku od zvučnih efekata AOSP-a, ovdje nema postavki po aplikaciji. To je naš namjeran izbor: nama je stalo do konačnog rezultata, a ne do pojedinih aplikacija na čijim će izlaznom zvuku DSP Manager raditi.
\n\n\n
<b>Značajke</b>
\n\n
1. <b>Dinamički raspon kompresije (DRC)</b>
\n\n
Ovaj efekt procjenjuje jačinu zvuka kako je u prosjeku slušatelj osjeća i kontrolira rezultat na temelju te procjene. Praktični je primjer u bučnim okruženjima poput puno automobila na ulici, gdje bi tiši dijelovima glazbe bili u opasnosti stopiti se s pozadinskom bukom.
\n\n
Regulator jačine efekta određuje kojom će snagom DSP Manager pokušavati zadržati izjednačenost zvuka glazbe na ciljnoj razini. Za ovaj DSP efekt ne postoji AOSP-ov ekvivalent.
\n\n\n
2. <b>Poticaj basova (Bass boost)</b>
\n\n
Bass Boost je jednostavan niskopropusni filter koji se može koristiti za naglašavanje frekvencija od 55 Hz naniže. Poticaj je u okviru od oko 6 dB, i određuje ga parametar \'snage\', koji filterom dodaje rezonantnost frekvencijama od 55 Hz. Cilj je borba protiv gubitka basa koje je učestala pojava kod malih zvučnika i slušalica koje ne prekrivaju dovoljno čvrsto uši korisnika.
\n\n\n
3. <b>Equalizer</b>
\n\n
EQ je podešivač frekvencija razdijeljen na 6 čvorišta: 16, 64, 250, 1000, 4000 i 16000 Hz.
Neke uobičajene situacije su pohranjene kao predizbor, a frekvencije mogu biti prilagođene dodirom na grafiku Equalizera. Učinak bi trebao biti korišten za podešavanje spektra frekvencija korisnikovom osobnom ukusu, ili mogućnostima dostupnih slušalica, odnosno zvučnika.
\n\n
EQ sadrži i filter za kompenzaciju glasnoća, koji izjednačava promjene frekvencija u ušima koje su nastale na temelju razine buke koja je dosegla uho korisnika. Uporaba slušalica s kablom je neophodna, a vrijednosti parametra \'snage\' moraju biti ispravno podešeni unaprijed da bi ovaj filter radio kako bi trebao.
\n\n
Za odabir prave vrijednosti snage kompenzacije, koristite najtišu glasnoću, a odaberite neku bučnu glazbu širokog spektra kao što je rock ili metal. Probajte naći postavke pri kojima su basovi potaknuti dovoljno jako da zvuče uravnoteženo s ostatkom zvučnog materijala. Nakon što je kompenzacija ispravno konfigurirana, bas bi trebao ostati na istoj razini u odnosu na ostale instrumente bez obzira na glasnoću pri kojoj slušate. S druge strane, ako
glazba zazvuči sa teškim basovima pri slušanju s više glasnoće, onda je kompenzacija vjerojatno postavljena prejako i treba se smanjiti.
\n\n
Kompenzacija je dodatak uz već odabrane prilagodbe korisnika. Ako je poželjna samo kompenzacija, Equalizer treba ostaviti nedirnutim, odn. u \'ravnom\' položaju.
\n\n\n
4. <b>Filter za slušalice</b>
\n\n
Filter slušalica \"crossfeed-dizajn\" inspiriran čuvenom bs2b analognom
krugu. Učinak je slijedeći: propušta se nepromijenjeni mono zvuk, a dodaje se razlika signala kroz niskopropusni filter. Filter tako istovremeno približno izjednačava i sjenu rezonancije glave i intrauralno kašnjenje, te tako dočarava korisniku ispravan psihoakustički zaključak. Namjera je da se spriječi umor slušatelja koji proizlazi iz nevjerodostojnog stereo razdvajanja svojstvenog svim slušalicama. Ovaj efekt bi trebao biti aktiviran kad god se koriste stereo slušalice.
\n\n
Budući da miješanje u određenoj mjeri smanjuje stereo odvajanje, koristi se Haas effect reverb, koji može biti korišten za povećanje dojma stereo širine. Ovaj dio kontrolira postavka \'vrsta komore\'.</string>
</resources>
